9成按揭/高成數按揭討論 -8

9成按揭/高成數按揭討論 - 7

今日去了中銀匯豐問按揭，中銀好保守，包括提醒我有機會做唔足30 年年期，因為擔保人以收入多者計供款期，計到我有機會只做到21 年...

滙豐方面，佢哋比較進取，話大機會做足30 年，不過要我開通HSBC Premier，入100 萬就開戶，之後提升按歇成功率...

我應該點好？？因為貿貿然開了滙豐Premier，如果中銀開出優惠更好，又要拎番滙豐個100 萬，怕比匯豐blacklist！？

開左premier 唔入足錢都只係扣bank charges姐, 點會black list你

唔會, 最多免費downgrade

感謝🙏🏻

想問下匯豐H 同其他銀行 H 平均差幾多?

月入75000做唔做到8百萬 9成？ 我見有D calculator 得 有D唔得?

0.05

應該得wo
但你呢75000一定要係固定收入
去銀行問下啦

30年按揭 唔係用年齡計咩 70-（年齡）=幾多年

想問一問，買左新樓，約580萬，我月入3萬8，做9成，冇擔保人係咪好難申請按？

佢計收入比較多者，我老豆52歲

已經買左？？
唔係好難，係冇得做
貸款額522萬，計埋按保
月入要52k左右先過到mc

咦 睇漏左新樓 sor
交比其他人答
唔好意思

爆曬，做唔到
借$5.22M，
50%入息要$41250，
60%壓測要$49400

爆測計唔計到

咁大檸樂🥲

未計就買好癲

幾時成交 籌定首期/做發展商二按plan

好奇一問，如果畀多10%首期可行嗎？thx爸打

因為原本諗住結婚用，但分左手...所以擔保人果到頭痕

8成，用林鄭plan, 但你係咪專業人仕？

按8成應該有得傾嘅

啱啱好

唔好咁老定

咁都有得傾，但最好問按揭banker, 有無相熟？

借8成即係借$4.64M ：

60%壓測入息$43900
65%壓測入息$40530
70%壓測入息$37635

批唔批到70%要睇你profile靚唔靚，
另外留意按保要留返十幾萬

快d搵banker傾 愈多時間對你愈著數

唔好灰心，最少仲有層樓，加油
你唔去搵按揭中介個度應該比到更專業既意見比你

7月先收樓，中介唔太show我

有無人知61歲仲可唔可以做到擔保人,唔洗經按保

銀行好似有機唔受

咁簡單，你有幾個月追過另一個

咁就大獲

不過視乎個別銀行啦，最好真係問返個間銀行按揭部 banker la

我覺得你去跑下山
搵到親戚朋友借多幾十
做7或7成半就會定啲

如果D banker答應該得，到時又唔批都唔知點算

同意，佢借7成半壓測已經跌到去65%，
佢跳point既工種，近排咁鬆9成批

比律師樓

60 歲做唔做得擔保都係大路問題黎，唔會冼你既

按保唔係可以計落供款到咩？

按保入供款，壓測又會高啲

Exactly, 計埋按保筆數又爆過

建議快d 揾banker 問下
假設唔得宜家都有時間籌錢

Loan size ~6.5M, 五成按
Citi ，大貓，中銀都出到H+1.3 CR1%

最尾take 左大貓

1300萬既樓??

去隔離po搵dr.loan問下啦
我果時樓都未買已經問佢幾廿個問題
佢都好樂意答

你預左唔得先好啲

之前做按揭直接問過行山、大貓、支銀mortgage banker
就算有穩定月薪、已供斷物業、租金收入，只要過60歲就唔受做擔保人

我loan size ~4.7m
6成按 大貓開H 1.35 0.8%CR

無記錯呢兩間行都只做hkmc
保費應該無得變了

批唔足係咪佢包底？一陣求其搵D位話你原來唔係完全合資格，你有冇後備方案？

我覺得安全D好, 最少搵多間口頭話得先好博

基本盤係咪大約咁 500以上
CR 1%
H+1.3
p-2.5
有ML

65折按保

搵啲Citi 中銀 交行靚啲既offer
然後比大貓appeal
最後佢想成我個deal ，都出到比我

有機會
8成按上mc有機會要補交稅單
唔交會影響成功率

但做左年半野都應該評左稅啦？

唔洗交稅但有無報稅先
有報稅就可以問兜局拎番評稅通知書

我上星期一apply hsbc boc citi
琴日hsbc出offer比我 話下星期deadline
其他兩間0進度

好似想逼我硬食咁

Deadline 拎來做樣，要你即刻confirm，
講聲唔好意思，話老婆未決定到要等多陣
大不了過左deadline 未補多少少資料，
有生意唔通佢唔做咩
唔好比banker 兇到

好快wor

想問下hkmc 中銀過左 比左offer
其他銀行係咪都要mc批多次 定佢有file會快d?

中介都係將銀行畀佢嗰份佣再拆出嚟回畀個客
唔同銀行就有機會唔同

其實無咩所謂deadline
大不了重新入紙

真正嘅deadline 係自己幾時要draw 錢
有時間就唔怕格下價

咁其實點解依度咁多巴打自己搵銀行而唔搵轉介，自己搵著數好多？

自己搵銀行唔會著數d
原因我覺得係：
1. 唔識
2. 怕個人資料外泄（其實唔會）

利申：個人意見

咁即係識搞就自己搵會著數啲，唔識就搵轉介？

我見應該大部分都係經中介

只係中介有兩種 (大路就係嗰兩間)
一種係一條龍幫你搞晒
包括搵咩銀行出咩quote

另一種係畀晒每間銀行嘅參考價同contact 你
由你自己去揀同入紙申請
只要註明referral 就可以

而普遍嚟講第二種嘅quote 都會好啲而且選擇比較彈性
所以你見大部分巴打即使經中介
都係要自己搵banker 搞

哦，明白晒，即係經轉介最後都係自己落銀行搞

要自己搵banker
但又唔一定要落行

好多banker 都係email 晒啲料畀佢就搞到
到最後確定accept offer 或者新開戶口先要落行

當然填表溝通都係要花時間
你申請得愈多間銀行overhead 就會愈多
trade-off 嚟

同呢個post名唔夾

唔係，我意思係識唔識都應該要搵中介
D人唔搵中介係因為唔識，唔知搵中介著數

去問啦

坐行得閒招呼walk in嗰啲多數唔係mortgage banker嚟
佢都會答你嘢 不過多數係比較基本嘅嘢
當然問下都無壞

我自己就會問埋中介 佢地都有資料邊啲case用邊間行成功過
咁就唔駛盲中中逐間行拍門

星之谷服務幾好

直接問中介啦，佢地都好樂意同埋都專業嫁

係，間間都chur番我轉頭
係大貓唔著緊，懶懶閒

有個低B嘅問題..
H 係大嘅 0.6x% ?
所以 H+1.3% ~ 1.9x% ?

自膠
應該係monthly rate

係annual rate嚟
唔係咪好溶...

依家好多供緊樓嘅人的確係畀緊2厘息唔駛
但Hibor浮動幅度可以好頻密同好大

計算負擔比率同壓測時亦唔會用H+
而係用cap 去計算
現在cap 普遍就係2.5厘

Sor.. 我有啲唔明
咁者係用 HIBOR annual rate + 1.3
Around 1.9% as annual interest rate?

定係用 HIBOR monthly rate +1.3
Around 1.5% as annual interest rate?

唔該哂

hibor 係annual rate 嚟
你講緊嘅應該係個interest period
即類似息率固定/變更嘅密度

大部分無指明嘅應該都講緊1個月
好似可以做3個月6個月1年等 不過我無識人試過

明哂 thanks bro

想問
我搵我老豆做擔保人
佢係退休公務員
每月都有筆長奉政府出俾佢
呢筆長奉可唔可以用黎幫我去做壓力測試既入息？

想問下如果一邊揾星之谷，一邊自己去叩門揾offer ，有冇衝突㗎？或者最後其實星之谷offer多數好啲？有冇巴打有經驗？

同一間銀行，搵左星之谷交左轉界表，無論你再搵邊個banker, 個referral rebate 都係會去左星之谷

我個人認為你理解錯左個問題
佢係問緊個annual rate點計出黎
應該係用hibor monthly rate + 1.3去計，咁個數就係你個mortgage 既annual rate

不如簡單啲 其實H 係咪好過P

再簡單啲，h低過p，銀行會自動幫你做h plan，h高過p，銀行會自動幫你轉p plan，完

我相信只係用字上嘅誤會

在我嚟睇monthly rate係月息
1%月息即是每個月收你1%息
1年就收12%息 (無複息計算)

一般H+1.3=hibor annual rate for one month period + 1.3%

買左即供樓花LP10借盡六成
HSBC offer , H+1.36%, cask rebate 0.8, 有ML,
打算appeal H+1.32%下同1% cash , 夠唔夠叫？

loan size幾多

4.6M

我同你一樣loan size H+1.35 CR0.8

擔保人要係咩人容易做到30年

問下中介啦，有啲銀行會75- 樓齡or人齡
分30年供無話容唔容易就係70 or 75-
大過30咪做到30

Push

6成以下唔洗經按保？

想問下：
6.5M LOAD
中銀 CR 1%＋ 1000（出糧戶口）
H+1.3% Cap P-2.5% 30年
有ML

其實係咪都係算係咁，諗緊仲駛唔駛APPEAL 或者等其他

THANKS！

我5.4m loan size 同你一樣 差一千因為我冇中銀出糧户口

已經好好

ys

我Loan size 4.8M, 9成按
中銀 H+ 1.3, 1% rebate, 有ML，不過少你$1000
大貓H+1.36, 0.8% cr,

有無人類似我loan size有再好d?

你地會點揀？

有無人知 已補地價居屋 可唔可以做到 林鄭plan 供30年？

真係唔明點解凶宅同層做唔到高成按
生前累朋友，死後累街坊
死左令同層既單位想放賣都難

最多25年

係咪用銀行估價 一估就知

中銀

已補當私樓咁做 可以做30年

睇銀行 要落去問
同埋未必計足
所以要問清楚同好小心

麻麻地

恒生同工商通常幾耐有offer 支銀星期三已經有offer
想等埋呢兩間先決定 恒生出糧 工商星星回憎高

新手最近開始睇緊樓，研究緊九成按揭嘅資料，想問吓如果唔係好識搞係咪都係應該搵中介做會比較好？

中介有埋回贈同幫你跟case

啱啱爬咗下文，係唔係星x谷都好似ok？我見另外仲有間叫 roots好似都OK？
搵咗朋友係支銀做，佢都只可以話到俾我知銀行做足六成，唔敢答實按揭保險做唔做到9成

你收入幾多，係咪固薪，目標樓價同首期幾多，有冇稅單，好多野都會有影響～

可以問下巴打，睇有無相熟banker介紹 , 雖然中介都熟d 野，但始終隔左一浸，最準一定係問banker.

想問大家，如果二手樓同原則唔一樣（露台變左廳，非主力牆），按揭會唔會有問題？

其實無人會答得實
因為批嘅係按保公司 而且case by case
但banker 或中介可以憑經驗畀到啲建議你

不過大路而言
數字上過到入息5成比率而過唔到放寬壓測嘅情況其實唔多

首先物業唔好係唐樓村屋之類本身難上會嘅貨
然後你嘅工作入息穩定 信貸紀錄良好
確保計算上唔會被打折扣
當然你本身要符合9成按保資格
咁機會就會好大

其實我依家都係睇緊780至800, 當然做到九成最好, 唔得85都ok
女朋友做擔保人，兩個人加埋應該都滿足晒啲要求，而且新界都算清白
我係咪應該將我最近睇咗幾個心儀嘅單位打上去銀行問吓先會好啲？
Sorry 新手成日搞唔清楚啲步驟

露台變咗廳？
即是露台圍封咗？

如果無入則咁係屬於僭建及可能違返公契
但如果物業本身無清拆令係唔會影響按揭

反而係買家要注意買入之後有被逼令清拆嘅風險

其實我依家都係睇緊780至800, 當然做到九成最好, 唔得85都ok
女朋友做擔保人，兩個人加埋應該都滿足晒啲要求，而且身家都算清白
我係咪應該將我最近睇咗幾個心儀嘅單位打上去銀行問吓先會好啲？都有兩三個盤
Sorry 新手成日搞唔清楚啲步驟

以我經驗

如果係估價方面
你未有臨約銀行係唔會同你去估價行估價
佢只會叫你用網上個估價機
無乜參考價值

但按揭鬆緊方面
你搵返mortgage banker 或者中介佢地應該會畀到啲指標你
不過因為你臨約都未有
佢認唔認真答你就視乎佢有幾helpful 了

要小心嘅係入息方面
固定底薪以外嘅收入計算方面各有不同
如有需要就問詳細一啲

Thanks!!
我同女朋友兩個收入加埋有75000，但係裏面有一筆 $5000固定嘅bonus，係我之前轉工新公司俾既，上年九月開始嘅糧單到今年九月都會有呢筆數，前年九月到上年九月就係$8000
唔知呢筆bonus會點計? 如果扣除左呢$5000得返七萬蚊又做唔做到九成?

如果係每月固定嘅allowance
一般都會全數計算
但如果糧單註明係bonus 我就唔肯定了

不過你個case 70k粗略咁計都應該借到
係按揭保費折扣嘅分別

我聽日打去銀行問吓，順便試吓網上搵中介先

祝順利

巴打按揭有無經中介？
如果無就應該間間都差唔多。
有經中介就可以留意埋，有d銀行例如citi, bea既中介回贈都有成一萬幾千蚊

萬幫 信唔信得過？

其實可唔可以兩間行用星星 一間用萬幫咁？
萬幫渣渣回多2-3000

臨約有寫
其實買家自己都要留意

兩個公務員 月入54290 想做林鄭plan買700萬樓 做85按 借埋按保 做得到嗎？

幾歲？
兩個都公務員，如果tu正常，稅單文件齊
呢啲靚case銀行爭住做
去到爆70%壓測都會做比你
即係咁講，唔好真係計到咁盡

未必簽臨簽個時有
叫aa追就ok

想問問巴打
如果擔保人無稅單 但有4個月mpf +糧單 +auto pay
想問問批唔批到按揭

背景：860萬樓 首期2成半

無稅單原因？

citi係好慢的
同埋特別嚴謹
其他citi供款入息比率係45/55%
你本身係唔爆壓測？

banker話計過應該可以借足8成

之前返都係散工 最近先轉正職

“建議”你最好諗個其他合理既理由
通常唔太接受”冇報稅”而冇稅單
而且會質疑你擔保人工作收入穩定性
當然你可以照申請
但銀行/按保好有機會會要求你轉擔保人

唔好搏啦
一陣做唔到就煩
稅單係基本 做高按揭

當然有時可以唔交都得
但我唔會搏

已經比左訂 先發現自己咁大漏洞 諗緊仲有咩補救方法

想問問巴打 仲有咩理由可以講

搵定多個擔保做後備
或者搵多啲首期借少啲

岩岩外國返黎
畢業做左一年多啲未有稅單
其他未諗到
總之要合理
而散工現金糧無報稅呢啲都係唔ok

一係搵中介問下，叫佢出招
一係搵銀行做個預批先
一係做返好哂啲record 2年後先買

之前有冇做野？有冇稅單？
大公司做左5個月，有稅單
有舊公司出糧紀錄(非必要，預備定only)
人工冇異常大幅度變化，就應該冇乜問題

應該無問題
我上年稅單得7個月收入
一樣批足，靚offer
不過case by case
你最好問下中介，banker
佢地先係專業

搏下搵有做qbe既銀行做按揭

做唔夠一年要準備前公司既糧單 工作證明 稅單
有機會要補交

搵按揭中介啦

舊樓有D銀行會要求驗樓 見到僭建就要試換第二間銀行
但個陣你未必換得切

按揭中介（因為有rebate） ＞ 銀行按揭中心 > 分行RM

想問下銀行出咗offer有冇話要幾多日之內要答佢？
我apply 咗3間，有兩間出咗，但仲有一間催極都仲未出，而家另外果兩間日日打黎問我諗成點

你係特別心儀最後嗰間？
還是前兩間個offer唔靚？

我諗offer deadline係case by case
自己最長都係試過3個禮拜
但應該好視乎對方係咪好想做你生意同每間行做事方法 不能一概而論

火險如果屋苑無包搵邊間好? 跟銀行買大約要0.06%一年, 好似有啲貴
有間保險公司叫OneDegree offer到0.03%

其實前果兩間個offer都係一樣，H+1.3, cr 1%，有ML，保費65折，加送家居保險半年。

係差大貓未出，想睇下會唔會一樣，如果一樣好似細h會抵啲

細h 即係咩

我睇之前巴打啲offer
大貓好多時人地畀+1.3佢就畀+1.31/+1.32
我估應該唔會有顯著分別

大貓個hibor係低啲，我都唔知點叫因為

我月薪 $32k 大公司全職員工 backoffice 合約寫明13個月糧, 做左3年半.
擔保人我個妹月薪 $20k 銀行全職員工backoffice 但只係做左2個月, 上年全年失業無返工. 而家現金得120萬可否買到 6百萬樓? 仲要計埋印花稅, commission, 律師...

起碼都要做夠三個月過試用

擔保人最好半年至一年
按保有機會要你補交擔保人上年工作證明

留意埋擔保人有無稅單

393萬

6折咁正

有d銀行計mpf 冇d唔計

想問問，心儀想轉按去citibank。直接去分行問，定搵中介好啲？

兩個加埋月入幾多

好的唔該晒巴打!

分開兩份臨約, 正約同轉讓契就唔會
但即使上手已經分左契, 如果你同一張買賣合約買入就會計一單

你唔放心可以叫律師加個條款變 Conditional Offer,
即係如果單位買賣取消, 車位買賣都跟手可以取消

BTW, 車位按揭利率差過住宅, 年期得十幾年,
(而且你只係借幾十萬, e-banking P-loan幾分鐘攪掟)

你哋好
我想問有冇人知道
我同女朋友都係啱啱一月先至轉到新工
想知要過幾耐銀行先計我哋份新工為入息證明
聽講要做夠半年先計？先可以做到按揭？

渣打供款會計asiamile ?

「住宅方面雖然仍可申請最高8成按揭，但壓力測試的要求便嚴了許多；車位的按揭成數則需扣減1成至3成。」

技術上係，但你去一去按揭中心詳細傾好D

正常3個月 高成數按揭穩陣就半年計

4個月好啲，因為第4個月先會有前3個月既bank statement

唔該哂您

收到offer
Loan size 7.2M
Citi H+1.3 HSBC H+1.31
Cash rebate就citibank多9000
按保就兩間差唔多

邊個offer好啲呢 係咪hsbc 個H低啲？

想按7成左右

係, 但佢個+1.31 打和

計埋中介回贈通常citi bank好d
不過hsbc就方便d lor

其實邊到有得睇hsbc個h

其實housing allowance
申請按揭個陣計唔計入息？

fix就計

想問下轉按/提早還款 有冇著數

1.仲欠銀行 255萬 買時借270 萬 樓價 370 買入
現時420 左右

家陣 利率1.52

想問一下我做轉按 / 有 現金40 萬 提早還款或者想轉按有冇着數

我睇番上面條link 做對比咋唔知有無睇錯

想問如果老公自己供緊一層有6成按揭貸款既樓
當時做按揭嗰陣無用到按揭保險
依家想擔保老婆買一層8成按既樓得唔得

有so,過到壓力測試冇問題就轉

回贈多咗息口低咗睇唔到理由唔轉

想問問，會做九成，而家個情況有少少尷尬：

二月中俾細訂、成交期五月中。層樓落老婆名、我做擔保人。但係我三月中會轉工，問緊銀行，銀行話我千祈唔好寫任何而家份工嘅野去申請，如果唔係一定唔批。

幾間銀行都suggest我三月返左新工之後，等月尾出糧俾糧單同bank statement佢地，果陣先開始process。而家擔心驚趕唔切五月中成交…銀行話多數一個月左右都會批…

想問問呢啲case可以有咩做到？

我無試過但以前有問過banker類似問題

其實無乜嘢
只要係無縫轉接 人工有多無少 係穩定工作工種就唔會有問題

不過嗰時我係問佢新盤遲收樓會點
佢話會簡單再review 一下 於是有上面嘅答案

但如果你係依家入紙批咗又準時draw錢
其實我唔太知佢喺邊個位會知你轉咗工
如果唔知其實又係咪無影響

想問下係咪睇一個月果個?
我見佢又寫隔夜又一星期二星期一個月
唔知應該睇邊個

如果你無特別要求
一般就係一個月

收到最新offer
支銀 H+ 1.3 p-2.5 1.0 rebate 有ML 按保65折
工商 H+ 1.3 p-2.75 1.0 rebate 有ML 按保65折

邊個好d

工商有星星0.2rebate

收到最新offer

支銀 H+ 1.3 p-2.5 1.0 rebate 有ML 按保65折
工商 H+ 1.3 p-2.75 1.0 rebate 有ML 按保65折 星星0.2
行山 H+ 1.3 p-2.5 0.8 rebate +1500 有ML 按保65折 星星0.1

邊個好d

行山 出糧
支銀ml 可以分三份 可比一份兩老

幾時申請架你

二月頭

我都2月頭 但重未有電話

一個都冇？

HKMA又塞車
間間都話等緊hkma

我6按 支銀都未有offer 8/2 apply

有無追下佢？

支銀 4/2交form 上埋mc 17出左offer wo

無啊入左東亞 工商 支銀
得東亞send左個msg話check TU
其他 我2月5交3間都要上mc
可能我成交期耐 5月中

支銀 H+ 1.3 p-2.5 1.0 rebate 有ML 按保65折
工商 H+ 1.3 p-2.75 1.0 rebate 有ML 按保65折 星星0.2
行山 H+ 1.3 p-2.5 0.8 rebate +1500 有ML 按保6折 再送超市3百蚊 星星0.1

利申 行山出糧

如果等錢用 係咪應該揀行山

行山有另一個offer 1.0 rebate 星星0.1 banker講而家拎錢會著數d

驟眼睇好似大部分都係h+1.3 , cash rebate 1%

今日個客問我 咁你同其他bank有咩分別

我都唔知點答佢 offer個個一樣 睇service囉

肯批未呀

我hsbc同樣8/2 apply, 16號簽埋offer
支銀對我人工有d保留 係咁feedback返banker跟進 今日仲跟緊

Approval個個塞晒車，客多到做唔到

幫緊你幫緊你

想問下cash rebate問題
如果我樓價係$4,000,000 做9成按揭 cash rebate 1.2%

Loan amount = $4,000,000 x 90% - ($4,000,000 x 1.2%) = $3,552,000
Cash rebate = $4,000,000 x 60% x 1.2% = $28,000

我超過佐1% cash rebate 咁個loan amount減果個cash rebate係咪用樓價x1.2 定係都要 x 60%?

Hsbc 1.31喎

我都係支銀+大貓,都係19/2 apply,未有消息

其實點解咁多巴打同時搵幾間大行
嗰幾間大行通常都係畀差不多offer

買左層575萬, 諗住借75%, 人工37k 加擔保人33k 係咪十拿九穩, 暫時剩係申請左東亞, h+1.3 1.2 cr 星 0.3x, 想問首期係咪因為cr 過1%變左要俾多少少?

想問問大家 岩岩上星期買左層572 諗住做75%
但我自己開公司 有稅單有糧單有公司戶口有mpf
但我預左唔count所以搵左兩個擔保人 （兩個月入32k+17.5k)

我同其中一個Tu都係A
但另一位Tu得D 差廿分到C(因為有張因為卡年費遲左兩個月找最後waive左有proof ） 冇爭任何car loan p loan 想問大唔大機會批 唔該大家

應該係

你本身收入高過擔保人？ 有兩年糧單 稅單？

唔會多過樓價25%
只係多過1%嘅回贈額會喺貸款額扣
即是你當多咗嘅回贈額立即拎咗去還貸款咁上下

有每月自動autopay salary 25k ，稅單有兩年報齊但唔洗交稅

想問下如果月入45000 想買大約600萬嘅樓 可以做到幾多成按揭？同埋程序應該係點好？

點解可以有另外1500 既

星星

點解預左唔count又搵兩個擔保人
好少見

睇你有幾多首期先lo

因為唔係間間行都批
同埋間間批既時間都唔同
搵多幾間保險d

如果你收入低過擔保人
而且唔夠cover供款
銀行會要求轉擔保人做聯名借款人

如果銀行rb 有足1%,
星之谷又另外0.2%
咁多左果d 係咪要扣 貸款額？？
其實係咪會回唔足 蝕左？真係唔識計

1.2都會入晒貸款額到

但final 最尾都會回到足（銀行+星星）？？

咁都好d, 起碼肯批就ok

個case有啲複雜，唔敢答你
問返中介/banker拎專業意見好啲

底薪年收入880000, 固定收入. 另外合約有寫15%或以上年薪bonus, 另外公司再發股票, 一年計埋1.4-1.5mil咁上下（公司報稅表上面粒數）. 手上有4球. 如果想70%按上林鄭plan, 批唔批到？

做7成，計最多1000萬樓啦，都係借700萬
你淨係計底薪都夠晒有突啦

各位大佬 想問問
我同女朋友簽左臨約某單位 樓價556萬
已落細訂，需要借9成上會 兩人聯名都係穩定工種，加埋收入5萬左右
請問按揭果度易唔易批？邊間會適合我地呢

5萬岩岩好囉
但簽左臨約先問按揭d野 好癲
唔係計好晒數先簽約架咩

冇問過agent/banker先？
穩定工種，近半年有冇轉過工？
5萬係固定月薪？
有齊3個月糧單，mpf紀錄，2年稅單
就應該冇乜問題

之前搵過銀行做壓測 經理話我地可以最高買到620-630既盤

固定

無縫轉工但上一份工都夠過壓測 洗唔洗等3個月？

Banker 點都穩陣過連登仔啦
要快出結果，咪申請最多人果幾間，中銀匯豐恒生

想上黎聽多d意見

唉 糧單上面薪金一部分
當咗housing allowance咁出
Banker話好大機會唔計入息

見到每個月一樣即固定收入
應該無問題喎

真係好睇銀行
我女朋友公司合約寫明13個月糧
但糧單將第13個月糧歸入左bouns
最後銀行都係話只可以當bouns計
最後計出黎個收入低左1k左右
好彩本身都高過壓測好多，低左都夠哂過，冇事

係啊 固定收入
同埋有employment contract
寫明每月薪金

有無搵其他銀行睇下o唔ok？

換樓睇你點換
如果先買後賣條數會緊好多

即使先賣後買
都要留意舊居交吉嘅時間
因為要清咗現有按揭先可以再以首置身份上mc

粗略咁睇你嘅情況即使萬事順利都應該會係marginal case

兩個月薪加埋幾多？ 計strict d

明白

弱弱一問

我(男方)已用首置+按保有一層自住物業正在做按揭(當時做8成，現在outstanding約是市價5成)。

現在想用太太首置名義買一層950至1000萬的單位，我做擔保人，經按保做8成按揭(假設月供不超家庭收入的35%)。成交後會搬過去自住，而現有單位將會賣出。

呢個情況，我太太+我擔保人想先買後賣及做8成按揭(自住)，銀行及按保有機會批嗎？如果唔得，我係咪要先轉按現在的單位變5成按揭變成非自住單位，才能經按保做到8成按揭(假設壓力測試沒有問題)？或先賣後買...

想問下我同另一半月入75k，首期大約有200萬，想問首置plan之下可以睇到啲咩價位嘅盤

如果4間都係經mc 好大機會一樣

大佬，想問下我諗住女朋友做擔保人，但佢剛剛出黎做野未有稅單得嗎？

難d喎

現在得6個月糧單，咁要做夠1年等稅單？

你做9按 佢會睇緊少少 快d搵按揭中介/banker問下

有就穩陣好多

2月12好似 不過上星期再交過

唔過6成無上mc 所以快啲
我會揀hsbc h平少少你可以比較下hsb 同hsbc 個h再諗下

Loan size > 6m
9成按
2月8號申請左大貓，跑步，支銀
大貓有offer
1.31
1% rebate
65折安保

跑步支銀補緊文件

但我本身冇大貓户口，banker話要開左户口先出到信，請問係咪？

之前問過好似計 不如搵中介問問
你個banker係分行個堆定按揭中心

如果轉按未甩到保費 係計本身mc比個折 定重新計過？

你哋本身有冇大貓户口？

轉左擔保人 交返晒啲doc姐

offer letter會有戶口no.

幾時成交

新手一問
想問450萬左右既樓 做九成
人工兩萬七 公務員
加老豆退休公務員（58歲）長糧一萬尾
做唔做到 求救巴打大佬們

駛唔駛過MC？有無問你野/補文件？Thanks

經mc 仲有兩個幾月會慢啲
慢慢煎熬下

減幾多？

就係未知

MC會睇成交日排次序？就算早遞都冇用？

咁即係其實要開左户口先有信
開完户口又要等幾日

計priority 架嘛

咁大貓啲banker可能chur mc勁啲
暫时佢快好多

想提早成交要同銀行講架喎

俾你玩咁耐？

同埋律師樓講

介唔介意分享吓壓測係幾多？

最平息果個啦，幾多息口？

咁用中銀囉，用爆佢個mL

但按保恒生平d?計落係咪拎ml好d?當每人有廿十萬

成交期幾時？

5月頭

有冇後備資金？

都仲有dd時間 再搵間用qbe既銀行做後備試下
要主動同banker講問下用qbe得唔得

可能banker仲同mc傾緊，幫你fight緊，搵你報足啲文件，睇下有冇彎轉，咁咪唔講咁多住
如果申請左幾間銀行，有機會有銀行經qbe，等埋其他銀行結果先啦~

宜家有無話邊間d 優惠好，村屋按五成，around 300

正常黎講唔會申請咁多間

個個搞按揭都擔心架啦
其實你個case係stuck係mc度 申請多幾間銀行我覺得幫助不大

爆幾多？你用60% cut未大約知減幾多

爆壓測係用幾多% 去計

即供樓花借6成460萬，差BOC未有，睇完offer應該唔洗appeal簡恒生啦？應期呢期最好？

HSBC .
H + 1.36%, cash rebate 0.8%, ML個人+配偶

SCB..
H+1.35%, cash rebate 0.8%, ML個人

HS.
H+1.3%, cash rebate 1%, p-2.5%, ML個人

65%多數

yes 中介回hsbc 同hsb 一樣？順便問埋家居保

你申請左邊幾間？
有冇擔保人？

有一個擔保人
兩個都係首置

壓測大約55%

單名上
我唔係好識計壓測 用咩公式？

正常MC批咗先知道按保幾多折架？！

一間銀行有加擔保人一間冇加？

用5.5%利率計個每月供款

係,明明同一份資料
boc話要擔保
hsbc唔需要

Yes 星谷hsbc同Hsb 都係回0.1%, +500
HS送半年火險，家居保買一年送一年

應該係近期最好offer

之前賣左樓，有得首次置業稅優惠？ 有什麼影響？

咁如無意外我take HsB，
火險家居險個d正路？正常應該都係咁既offer?

想問邊間銀行呀？回咁多既
正常cash rebate應該係計樓價的6成錢再乘1.2 ，因為仲有3成係按保借，銀行唔計。

係用一個月利率？
我見今日計HSBC = 0.12% / HSB = 0.13%

一般係用成交日計

如果本身有舊按揭（父母物業）
想贖會，再買樓造新按揭（因同時有2份按揭既話會減按揭成數），大約要預幾耐時間？

咁奇怪, HKMC理應唔洗睇壓測 (首置),
銀行先跟HKMA睇, HKMA 就指引用 "300-basis point hike"
而一般個利率應該用 cap rate, 即係 2.5%

請問hsbc如offer h + 1.31, 實質利率係？

呢排hs好似係唔係都呢個offer
咩事，咁等生意

係囉，hkmc首置一向唔睇壓測，只睇你係咪真係符合首置要求 有冇mortgage係身等等

點解會係hkmc去扣loan amount 咁奇怪

咁驚，過唔到壓測？

壓測淨係銀行睇架，hkmc唔睇 依家hkma指示下 部分銀行係放寬左stress test dsr
所以上面兩個case好怪唔知係咩原因

咁可能係我聽錯
而家都係等緊其他銀行批核結果希望有好消息

其實多唔多情況hkmc要大家補文件同書面解釋 bank statement?

其實都係睇banker點砌case

我想申請問過banker幫我計完 爆到64.4% 驚驚地添

請教各位巴打高按問題（八丶九成）

如果業主有租約（生約）可交吉，去申請高按有無風險？

上網睇話如果銀行/按保公司驗數個時發現有租客（不論係咪係交吉前完租約）都未必肯批高按

請問綠表上居屋問唔問得...
aim緊東九近藍田油塘嘅居屋
4.5M樓下 400呎左右單位
如果做到9成半按揭 大約首期連稅雜費total係預幾多？有無壓力測試？
自己儲落80個左右 人工現時扣除mpf有28k 唔知夠唔夠上

有租約按5成only

但唔係連租約買，係交吉買，只不過係交吉前有租客。呢個情況點處理？thz bro for feedback

問左啦
有間銀行geh職員話直情唔好係臨約到提有生約，博佢地唔驗樓就無事
但有網站又話應該係臨約到寫明有生約，均均真真，咁就驗樓都唔怕
所以想睇下有無巴絲係有一手經驗分享

成交期前個租約完都可以做高按揭
臨約要寫明

星星ref 不過問下banker或者律師穩陣

你要小心睇下幾多年樓齡, 2手居屋好蝦人買, 例如23年樓齡借9成會變到得返14年還款期咁上下, 個每月供款額會變到好大 詳情要問banker唯準.

25年樓齡以下先做到9成按, 一過左就只能做6成按.

係囉, 好多時以為綠表易上車, 但一了解個2手居屋policy就會發覺好多限制.
如果發問個位巴打係講緊康田苑, 已經40年樓齡, 只可以做6成按.

綠本梗係抽一手啦

1月尾apply 今個星期終於收到offer
。HSBC, SC個offer基本一樣:
HSBC: H+1.3, CAP P-2.5, CR1%
SC: H+1.3, CAPP-2.75, CR1%

其實BOC好早都批左，都係一樣，但個按保只做到71折, 呢兩間就做到65折，都唔知點解唔同！大家都送ML戶口。

本身用緊HSBC戶口，但俾晒首期佢只肯免一年premier account fee。SC就送埋，仲可以儲Asian miles。

HSBC個H係低DD，大家點揀好??

有考慮油翠苑 見佢02落成但09先出售
如果政府擔保期係由發售日計算嘅話咁佢應該先過咗12年 9成半應該冇問題

請問白表買過25年嘅二手居屋可以7成按揭？ 可以加擔保人？可以供30年？

一個人抽唔到400呎一手呀巴打 我都想呀

意思係買過30年已補地價居屋可以7成按揭？供30年？可有擔保人？

要成個半月先有回音
你借幾多%

想問下買二手樓借600萬
問咗星星有以下OFFER
HSBC,BOC H+1.3 CAP 2.5 1%CR 有ML 星星0.1%+$1800
BEA H+1.3 CAP 2.5 1.3%CR 冇ML 星星0.35%
ICBC H+1.3 CAP 2.5 1%CR 有ML 星星0.2%
HS H+1.3 CAP 2.5 1%CR 有ML 星星0.15%

係咪BEA 最好? 但係我又唔多剩錢比多幾萬首期

絲打你意思係銀行/按保公司想上黎驗樓？介唔介意講下係咪因為樓齡大所以要驗，thanks

請問大家星星咩嚟？ ML又咩嚟？
新手

Thanks巴打，我都係睇呢個網

但銀行職員反而同我講千奇唔好寫有生約，一寫左銀行就點都唔會批唔會理你最後係咪交吉

另外又有一d網站講就算寫又好唔寫又好，如果銀行/按保公司隨機驗樓驗到有租客，都唔會批

眾說分紜亂到九彩

星星=中介星之谷，ML=mortgage link

Mortgage Link是一個高息存款戶口。該存款戶口利息與業主的按揭利率掛鉤。簡單而言，如業主在銀行A供2%的按揭利率，業主Mortgage Link戶口同樣可獲得2%的存款利息。不過要留意，Mortgage Link存款上限是按揭貸款餘額的50%。現時大部分銀行都會附送高息戶口給新按客戶。

意思係咪等於多咗一個銀行offer比你既儲蓄戶口？只不過係高息？

如果你問銀行, 要有賭博成份既, 最好就唔好博啦

我理解係咁，如果無現錢放落去其實冇用。
有錯請其他師兄指正

銀行帶測量行去驗 好似係, 可能因為賣出價比估價高 或者抽樣

星星係指 星之谷extra cash refund 比你既%?

做8成。因為中間有新年長假、而我公司又係過年前出花紅，所以要另外補資料所以遲左.........

係 成交後兩三個月會有

比我就寧願HSBC個H低啲
premier account果啲得個名 冇乜實際用途

你原本個case 係點? 借幾多, 壓測幾多?

想問依家按保係咪最多65折?

但驚銀行去驗樓，之後會發現

其實係二十年樓齡屋苑市區樓。我都聽講驗樓可能性好低，但驚萬一發生，隨時連首期比左個一球都羅唔番（最壞情況係業主唔退錢）

想問下依家去銀行仲有冇預先批核做？

諗住星期六一間一間去問按揭貸款資料

唔係最壞，佢殺訂之餘仲可以追賣平左既價。

BTW, 你個case唔係冷門野，搵按揭職員問應該會清楚D，唔好問分行，分行唔係個個熟。

買過連租約但生約期，完約期早過成交期係無問題。不過，我個次無經HKMC, 呢點真係有機會有變數，問返銀行按揭部好D。

咩叫成交左先爆到

你個case係點樣先
邊個advice你成交左先爆到

新手，簽完臨約應該按揭中介定直接去銀行分行？

咁你最後點處理先

好少銀行會做

想拎下回贈咪按揭中介先

咁唯有淨係去問按揭plan
應該會show我掛

好驚計錯數

冇左幾年喇依家咁多客 根本唔憂做，邊間行會得閒幫你預批

佢都係幫你㩒網上計數機㗎咋

都係用計數機計
驚計錯咩數先

按揭無咩plan 你借幾多全部你話事

睇樓問清楚業主(生約)租客幾時走之後決定成交期.
我情況就係睇相買,租客4月中走我係4月底可以上去睇樓5月交吉
記得簽約時選交吉就沒問題,可以去借9成
不過有risk就係租客玩爛間屋,但買賣寫清楚惡意破獲要業主負責.
另一方面業主risk係租客玩野唔走到交吉日時

律師話大型屋苑已經好少要驗樓,多數特色戶村屋等等銀行先會約時間上門

Thanks巴打，記唔記得個時份臨約除左寫交吉外，有無寫到目前物業有份生租約？

巴打記唔記得份臨約有無寫目前有就到期geh租約/生約？thz

Thanks我理解都係咁

我正約有報埋份租約係入面咖
Subject to Tenancy

有無人知恒生經左mc
宜家申請甩擔保係咪所有野要重頭apply 過

想問如果MC批咗一次
之後我再申請另一間銀行
MC會唔會再審批過？

舊樓做買賣合約轉名比屋企人，係咪都當首置。

諗緊要幾預多時間

我意思係我轉完名再買新樓，我係咪都係首置可以做9成按？

理論上會同一個結果

差少少，財務良好多數批，多搵幾間最安全。因為不同銀行壓測上限不用，六到七成都有，七成就好易批。

跳point除左政府工同出政府糧(教師醫護呢d跳pt) , 私人公司跳pt無人理你，銀行一定用依家同過去二年收入為準。

樓花即供, 樓價$522萬, 借8成, TU 評級B, 專業人士, 30年供款 DSR 去到65%, 有什麼銀行有機會批到呢? Thanks!

而家除左中比教鬆，仲有邊幾間易批又鬆手

Asian miles點計

放鬆哂

ICBC幾好

成交期咁長銀行無咁快做

22 號申請，岩岩恒生話內部批左等MC,想問下銀行ok 左MC 係唔係大部份時間都冇問題？爆壓測case

件事係倒返轉睇

都係65內

hsbc 批左h+1.31
appealing h+1.3

4M
保費50000又幾平

如果offer完全一樣

H+1.3
P-2.5 or 2.75
1% cash rebate
ML account
65折按保

支銀同跑步

大家會揀邊間？

其實自己用計數機計
再加網上估價
應該都唔會錯

成日怕按揭會借唔足

上面講嘅唔岩咩？

支銀多ML

我認為mc先係重點

其實MC 睇咩？ 大貓果時講如果佢地批一般MC 都批

通常係銀行決定你點借法喎

mc嚴過銀行好多 銀行果6成其實好易借 難在6成-9成經mc果忽

你可以話銀行同mc兩關都要過
但肯定係銀行覺得ok先俾mc
咁你覺得邊度出事機會大

借唔足好多原因
壓測過到係起步
之後你既tu 工種 文件 樓既性質
好多野影響

幾多按？ or 一係知食硬你

邊個calculator話做唔到？

想問下c兄 中銀同Sc申請左幾耐有offer

咁可能趕唔切 4月中交了

中銀3個星期到，渣打滙豐都要5星期。

即供樓花
HSBC H+1.31, 1% rebate , loan 4534263
BOC H+1.3, 1% rebate, loan 4534762
HSB H+1.3, , 1% rebate, loan 4532983

點簡好HSBC?

想請教下 月入55k 想買8.5M 新樓建期
用林奠plan做八成 30年，月供27k，大唔大機會批到

建期高成數要< $6.0M
月供入息一半，即係70% 壓測，
祝你好運

同路問

佢入面講呢樣又係咪真香港政府於2019年10月16日發表的施政報告中宣布，放寬首置人士的按揭成數。新例之下，政府放寛900萬元以下的物業最高可以借9成（上限720萬），1000萬元以下的物業則最高可以借8成。

定係佢唔計按保？但唔計按保又點做高成數

條例係批准，但銀行都識得自己衡量風險
你係perm左既公務員就有機會

睇type or property remarks

MC 真係嚴好多

新樓係咪樓花？
如果樓花未落成應該上唔到林鄭plan喎

建期plan 就得

麻煩晒你巴打

但mc其實係唔睇壓測。。。

我都唔明

你呢個情況真係極邊緣
基本負擔比率都未必過到

我就唔多建議
或者你搵個擔保就好好多

唔理佢就得

一般都係
因為相對麻煩嘅mc 都批你

佢兩個星期就覆到你算係相當快
我諗佢都係搏你唔等得
你唔理佢佢就好可能畀個好啲嘅offer

太不了都係等另外兩間

想問下壓力測試
應該用扣強積金前收入計
定係扣強積金後計？

扣強積金前收入

想問借8成同9成有咩分別，除咗俾多d按揭保險費，仲有冇其他
夠錢俾2成首期，但係想手頭鬆動d
諗住借盡9成或者8成半

想問下， 我月入19k，女朋友12K，想買約500萬
做7成按揭，但女朋友得6個月糧單冇稅單，可以嗎？
加女朋友家姐11K做擔保人可以嗎？

去左大貓問
佢用扣後計
即刻失左預算

咁有趣, 我最近問左HSBC, HS, SC, BEA
banker話計扣前都得

諗住去問多幾間
佢話有個案扣前計
又有個案扣後先計

唔好去分行問，搵按揭中心

唔該哂
我試下打電話上去 再約時間傾

強姦金都係千五
如果計前計後會影響壓測
代表你本來都係marginal case
審批前無論banker 或其他人話你知得定唔得
都需要預留buffer 同plan b

去分行搞按揭個application會唔會俾人丟鳩左都唔知

會有RM跟咖wor，但複雜case最好搵按揭中心

有預留buffer既
扣埋雜費 應該都仲有30萬多啲cash
借到當然唔想用啲buffer錢
舊錢可以拎去裝修麻

咁起碼唔駛太擔心
搵多幾間行 應該會有啲係比較鬆手

想問如果擔保人5x幾歲， 銀行係咪唔會批

5X無事

過60先唔得？

要上MC先唔得, 60定65以上
銀行係睇入息較高果個人既年齡

CR係唔計按保個舊

心儀嘅單位係未補地價點搞？

想問吓按揭保險有折既意思係成份保險有折扣？例如我要借360,000按揭保險，即係月供款1422
咁如果銀行肯肯做七折，係唔係即係變咗月供款1034 ？

咁咪補返地價 呢d業主同房署搞

我幫佢補？ 佢補完我買？

我點知佢補完個價錢？

你唔駛理佢補幾多
如果業主係願意喺自由巿場放售
佢自然會開一個自由巿場價畀你

如果你想估計一下業主大概要補幾多亦好簡單
上網查下該單位當年一手放售時嘅折扣率
再乘返今天大約估價就知

我係咪睇銀行估價係咪就知補完約幾錢？

點解網上有d盤有晒未補同補左嘅價錢？
有d兩個價錢差不多，姐係假盤？

嚴格嚟講補地價係由房署處理估價
但估價都係搵估價行
如果有近期銀行估價（經估價行而非網上估價機）
咁乘返折扣率就大概知業主要補幾多錢

但業主補幾多同佢喺自由巿場放價幾多又唔一定完全對等
可能居二巿場無乜買家
自由巿場好多人爭 咁業主自然會起價
不一定=居二價+補地價

你首先要問嘅係業主是否有意自由巿場放售
有意的話自然有意向價
有啲業主可能覺得依家唔係補地價時機而拒絕都唔定

業主想兩邊放就會兩邊開價
因為補地價可以係簽咗臨約先搞

點解兩個價錢差不多？

價係自由定嘅

若然431估價正確
業主補價大概要一球左右
從兩個訂價嚟睇業主對單位喺居二巿場叫價信心比自由巿場大

而對於買更需要考慮嘅反而係估價不足嘅問題

綠表不嬲都貴D，因為Lump Sum 細，又完全免壓測。

我同女朋友搵得32K，首置想買500萬到，想做7成按揭，但見壓力測試入息要求差少少要$33833，又冇擔保人。
可以免壓力測試嗎？ 請問點先付合免壓力測試？

曾經一人有物業，已經賣左係咪叫回翻首置可以免壓力測試？

視乎銀行 新按保壓測普遍係有寬減空間
一般入息6成半以內都有好多成功例子

但當然本身要符合一系列高按要求
注意入息計算 物業樓齡 類型 個人信貸紀錄等等

因為係邊緣情況
亦需要有備用現金以作後備計劃之用

請問意思係 假設利率上升3% 供款佔入息比率會放寬至65%？

原來嘅壓測係+3厘供款不多於入息6成
新按保下免除硬性壓測規定
然而每間銀行都會因應個別情況決定係咪批㧡

而綜合分享個案
供款不多於6成半成功批核嘅機會都相當高
但並非必定 所以要有後備方案

Exactly

Yes, 已經係首置，但唔係100%免壓測

我有d擔心，有銀行可以做預先批核嗎？情況係點？
如果搵多個擔保人有冇影響？

冇臨約銀行一般都hea你 唔做

想間支票出糧係咪好難過MC 果關？

如果同女朋友申請就 上升3% 供款佔入息比率65%？
如果我同女朋友申請，再加一個擔保人就55%？

如果 我想層樓得我一人作業主，女朋友係借款人都係65%？
定係要聯名按揭先可以65%？

我同女朋友申請，再加女朋友家姐做擔保人，供款佔入息比率就變為55%？

除非你主要佣金收入，就得最高8成

家姐有自己按揭？有就唔使諗

48k係固定收入黎 專業人士 都係最高按到8成？

兩人加埋32K係固定，已經計了花紅雙糧除開，沒有街數
我想知65%係計兩個人加埋？必須聯名落名？
再加一人擔保就減10%到55%？

大佬，我想問65%係計兩個人入息加埋？咁女朋友係咪一定要做聯名業主/借貸人？
因為我上網睇加擔保人會減10%

計二人總入息，
可以未婚夫婦做擔保人，唔會扣，
擔保人有按揭先至會扣，同計法複雜好多

未婚好似要證明你兩個會結婚 ？

你話係就係

650萬9按+借按保
2人加埋60000（計埋強積金, 唔計就57000）, 專業人士
夠唔夠過壓測?
學生貸款還緊計唔計?(不過政府宜家暫停還2年)

如果未婚夫婦外，再加多一人擔保，會唔會扣？

唔會，唔關事

$6.5M, 借九成連按保即借$6.14M,
60% 壓測入息係$58,100, 夠過

學貸唔會上TU,你唔申報就唔會扣

另外想問下信用卡點計?
例如每個月用信用卡碌2萬, 每個月自動轉賬還款, 對貸款有冇影響?

師兄意思係，我一人業主申請，未婚妻同佢家姐 兩個人幫手做擔保人。三人都冇按揭首置， 上升3% 供款佔入息比率都係 65%？

佢家姐都肯做擔保你諗清楚做擔保人易 但遲下甩保要抬錢

Hello
想請教下 而家住緊個層樓 本身係由阿爸同埋阿叔一齊供的（已供完）樓係寫佢哋兩個名，但係而家阿叔話要賣樓 600萬樓 1人1半 阿爸得到300萬 阿叔都係300萬 ，請問一下如果我想繼續住呢到 應該要點樣按揭？老豆45歲 月入35k 做裝修 如果重按俾返300萬阿叔，咁我想住返呢到，個300萬 30年 計埋息 每個月大概還幾多？ 唔該曬咁多師兄

咪住，「佢」家姐未必得，
HKMC要 「你」既直系親屬

我想買樓做9成
兩公婆供
但老婆產後11月先做野（停左3年冇做野），到現在做了五個月，正常收入有糧單，autopay出糧，mpf供款，會有報稅單。

咁樣過唔過到mc呢

係咪定期入票？有冇清晰糧單？mpf供款紀錄？

咁改成聯名業主可以嗎？
我同未婚妻落名做業主，佢家姐作擔保人

但99%錢都係我出，首期又係我供又我。其實我真係唔想聯名但係我人工又低，未婚妻又低，計個65%好緊啱啱好，想有個擔保人plan B

一般消費唔會
有指定信用卡分期就會

上年都有稅單？

加左名就係，佢家姐變左申請人既直系親屬

有入票記錄 戶口記錄 糧單
如果有埋張票既影印本（票上面有公司名）

咁就無問題
但無張票既樣都ok

阿媽有樓加佢名做擔保人好似做唔到9成按，要所有申請人係首置

上年11月先做野，冇稅單呀

請問mc點解？唔係好明即係過60得唔得？
黎緊想同女朋友出年買樓，但要加擔保人
但擔保人今年就夠60…真係R哂頭

HKMC 按保公司

先當$7.0M：
$0.7M 首期，$0.26M稅，按保$0.205M，
佣金律師當有折$50000
$1.0M 係唔夠，要借埋按保，即係要借$6.3M + $0.315M（用無折計）=$6.615M，壓測（60%）收入係$62665。

有事請教各位師兄

我原本係HSBC 有大概80萬 按揭P plan 未還
之後我走去加按250萬， 銀行只肯將 新250萬轉H， 舊80萬繼續P

於是有兩個問題想請教下
1.可否用加按的250萬 去還舊P plan的80萬
2.計過 我只需要200萬 就夠， 可否只攞200萬

萬分感激

想請教下新樓樓按做法係未同買二手一樣？？

業權同按揭貸款係兩樣嘢嚟
mc 睇嘅係擔保人需為業主或借款人親屬

業權保持你全權擁有
將你女友加做按揭借款人就可以
當然你兩個要有共識

唔可以直接轉按？

講梗兩個加埋都唔夠，再加女朋友家姐

HSBC 唔俾轉
新加按 250萬 就可以H
舊按揭 繼續P

Over $6.0M 要建期先可以借高成數

擔保人只需要係借款人親屬就可以
只要佢同女友都做借款人
女友家姐就可以做擔保

我指轉按去其他銀行
仲喺罰息期定點？

可以業權係我，未婚妻做借款人，未婚妻家做擔保人？

我擔心係個 免壓測計65%，上網睇話加擔保人就會收緊供款佔入息比率，減10%可能我唔太明白

如果買6M下
即供用舊按保
一樣可以高成數做8成？

你岩

業主本身就一定係借款人
但你可以加埋女友一齊做借款人

如果擔保人無按揭喺身
加擔保係唔會按少咗嘅
至於有幾大幫助就視乎擔保人本身嘅入息同財務狀況了

意思係mc擔保人一定60或以下
銀行就得？
如果引用上面巴打例子
如果佢借九成壓測入息要64k
佢同女友入息40k+一位擔保人30k但60歲
銀行係可以批？

都要簡12個月內既樓花，複雜少少，可以睇下面：

假如購入的單位售價低於600萬，買家想申請8成按揭，仍然乎合舊制按揭保險的樓價範圍及按揭成數規定。不過，他在2020年1月10日揀樓，樓盤的預計關鍵日期是2021年6月30日，樓花期超過舊制按揭保險規定的12個月，仍然可申請按揭保險嗎?

假如發展商有提供180日即供計劃的話，買家於2020年1月10日揀樓、簽訂臨約並選擇這種繳付計劃，繳付尾數的時限將會是第180日即2020年7月7日。這情況下，只要批核貸款的日期遲於2020年6月30日，便符合按揭保險中，有關取得貸款日與預計落成日(2021年6月30日)之間少於12個月的要求。

我都係5月頭交, 我都未有final offer 放心

如果依家睇啲樓花
預計今年內收樓
係未者係可以用依個plan

thx , 咁岩有最新一個月既支票影印本, 希望成功

如果 我直接一炮過 換曬 現欠的 80萬 按揭
即係冇欠銀行任何錢
可否直接搵其他銀行 按揭借250萬
而又唔需要搵律師？

巴打不如問下屋企人有冇錢借到比你
計到咁盡 好大risk

魔鬼在細節，仲要睇係唔係 新批地契，舊樓重建（URA盤除外）因為行non consent scheme 都唔得

想問問係唔係一定要有稅單
我要老婆做擔保人，但佢11月尾先入職，之前生b4年冇做野。咁就冇稅單啦（每月autopay出糧，有糧單，有mpf)，今年3月先報稅
咁過唔過到mc?

我老婆都係無稅單 因為舊年尾先番香港做野
我打電話問mc話無稅單要有合理原因
咁佢會用其他文件睇個入息可不可信
只可以話唔會無稅單就一定唔過
但影響幾大唔知

做高按揭有稅單先穩陣

講完我都唔識查....
去按揭中心問下
唔知答唔答到我呢

簡單黎講你拎200出黎買500萬樓,層樓落你或老婆名
之後銀行加老婆做擔保人.
最好去搵中介幫你計數

支票

岩岩大貓有offer了
loan size 4.12
H+1.31，回1%，按保65%，有ML
等埋支銀呢幾日有冇
再等大貓出埋信就去簽得

掂啦

呢個offer唔錯

有冇人仲未收到稅單
遲D按揭唔知點攪

用最近期果張就夠

師兄回幾多？1.2？

我申請緊過陣仲係1.2 唔知有冇機多d呢

[member究竟點解我loan size大你地少少
但offer差咁遠
係咪因為我個banker唔幫我fight [/member]

你offer係幾多？

loan size係借果舊錢唔係樓價喎? 你係唔係打錯左樓價出來

你係咪tu rating 好差
我有fd h+1.36

長遠計其實好似都係有ML抵啲

西亞 Cr 1.4 冇ML 🙈點揀好

冇稅單得唔得？
有8個月糧單，有mpf單，有月結單，有合約
未婚妻未做夠一年
想做7成按揭

我未婚妻係上年畢業 7月入職，到今年3月 都未過免稅額嘅$132,000，咁咪唔會收到報稅表？意思係接住今年10月咪唔會收到稅單？咁點搞

唔通等到2022年3月先報得稅？2022年10月先有稅單？點買樓

想問下申請左幾耐有offer

我覺得睇你買完樓仲有幾多錢淨
同埋你本身儲蓄/投資習慣 啲閒錢通常會擺邊

如果有1球或以上長擺ML account 咁有ML會抵啲
果0.4% 2~3年就番左黎

大約5星期出offer

如果有咁多剩應該比哂落首期😂😂

我又唔係咁睇
宜家低息 計埋ML其實個息率真係好低好低
留番個錢好過 銀行有舊錢周轉都易啲

你比多啲首期借少啲 其實同借盡有淨擺ML 係一樣

有無人計過數 到底ML值幾多錢 1%+0.1%有ML vs 1.4%+0.25% 無ML

點計 睇下你有幾疊水同投資傾向架姐

視乎你擺幾多錢落去 恆生個網有得計

我應該都要番ML 總覺得西X無咁so人

當你擺足Max amount 係ML Account,
你全期利息減半

個hibor每日唔同
邊有得計咁實

想問一般做按揭銀行係咪都會開尊尚户口？

e.g. 渣打優先理財
Hsbc卓越理財
中銀中理財

而家應該冇
正常問星星同經絡同aa介紹嘅banker就ok

係咪要中間唔轉按 先係利息減半？
因為頭2年 係息多過平
咁呢個情況 個ML係咪無用？
定頭2年就算你比多息先 都係計番當時既一半
而不是全期息口既一半？

應該係後者 放足30年先減到半

唔明你想問乜, anyway Hang Seng 有個ML Account calcalator, 你可以去玩下

ML咪當高息戶口 （個息同按揭個息應該一樣）
但最高儲入按揭額既一半
所以最多慳一半息

有大舊錢又唔常用就可以扔晒落去
佢好處就係可以隨時拎番d錢
唔洗cool 死 又比一般儲蓄戶口高息
基本上係點都有好過無既野

你會收到報稅表
你都要報稅
你都會收到評稅單

不過你唔洗交稅

唔洗交税未必有評税單
不過可以去税局拎番即日有

差D俾你嚇撚死
*只適用於（i）所有抵押人於申請時並未持有任何香港住宅物業及（ii）所有申請人須為固定受薪人士 （請參閱有關物業價格1,000 萬港元或以下之合資格準則所列出最高供款比率的要求）

ml 嘅用法係針對cash flow

對於cash flow 需求低嘅人嚟講
有錢隨手都可以做到更高回報嘅投資
唔需要放ml

所以ml 真正價值嘅計法唔係用樓價或者loan size 去計
而係按你平常會存有幾多cash 去計

好多高按嘅人其實根本無乜cash 喺手
咁ml 嘅價值就會好低

又或者有啲人買晒保險
仲要係免找數嘅隻 咁亦可能唔需要咁多cash

但如果手你係做生意 有好大cash flow
咁ml 就好爽了

問返你，一日未成交點解上一手業主無權放租到最後一秒賺租金？要提早係成交日前交吉？

借成4億買樓咁利害

如果冇稅單，會唔會接受呢？
問的話就答讀完書未做夠一年
買之前洗唔洗花錢check tu 穩陣d呢？

講多啲

岩岩畢業個tu可能都唔夠靚仔
無借錢還錢記錄

有番個首置

由交申請到初步有銀行內部結果通常再等幾耐？
就黎2個星期，好似好漫長咁

點改好？ 整張信用卡，碌完卡買野，9秒9即還錢？

59ok咗

想請問下各位MC 果邊如果心急，係唔係可以自己打上去問下批核進度？

可以呀 我今日打左幾次問野

師兄申請左邊間，我跑步/西亞/支銀
都個幾星期

請問係交左表幾耐打上Mc

咁起碼銀行話你知佢地上左MC先啦

我2月最尾個星期交，但TU report都未出到

幾時成交？

5月底

兩夫婦先聯名買左第一層樓（借8成），打算再買多層，第二間可唔可以都做8成？（壓力測試過到）

想問下有冇巴打搵過1+1
服務如何？我見d優惠回贈係一樣
我見個個都係講星星

我自己之前比錢查左 見到得一間銀行check 左Tu

已經由A跌到B 比三間check 哂咪跌到D

TU而家唔係online即睇到咩

所以唔好亂叫銀行睇你TU
一係你自己印被佢

頂 早排walk in 支銀分行申請按揭
個RM 態度差撚到
問進度完全唔覆/hea9我

想問有冇得轉RM？

check 下都會跌, 咁ON9既咩

明，岩岩買樓，心情特別興奮
我都係，等到頸都長
btw fyi 我1月18 apply，2月10簽正式offer
聽聞新年後mc塞車，慢過新年前

聯名未甩名，好似要月入十幾廿萬先做到第二間，條數複雜好多的，真係夠過？
同埋夫婦，第二個物業，mc有機會覺得你非自住，而唔批做高成數按揭

巴打做按揭前冇做足功課? 搵中介幫你跟埋同送錢比你

好似hard inquiry 係會呀，
仲要比西亞同一日查兩次tu 唔知係佢地手殘定點驚佢整爛個grade...

可以架咩，佢話佢地會自己再查

TU自己咁講

2 月10日簽mortgage??? 無MC?

的確會
睇樓上post

Exactly, 聯名未甩名仲要比15% BSD 稅

冇需要， enquiry 係唔會影響到，銀行知你按揭一定唔係申請一間

tu話會
銀行中介話唔會

事實who knows

有，我做8成按，其實都21,22日

因為我係分行做，唔知會唔會慢d

比個update 各位，

2月尾申請，九成爆壓力測試<65%，今日出左第一個offer H+1.3 CR1% 按保65折

你搵按揭agent 做？咁快高埋MC?

我自己網上check 番自己TU係冇影響，唔知係咪未update 呱

都係中介refer 果啲banker

點解唔搵中介既

有d banker 好Hea, 又要你自己填form...... 又要你自己scan 文件，分行有人幫你做

中介一樣得 仲有錢收

我都有夾份referral form應該都有錢收
我問星之谷個banker 佢話要的自己填

咁唔驚

用自己名入紙check 係唔會影響的

而其他查詢就視乎係咩原因
借貸相關嘅就一定會有紀錄及影響評級

整張信用卡 有消費 有還錢記錄
不過都係估
最好你自己登記環聯去睇

知唔知恆生有無？

想問係咪一定要稅單？
做左年半野，今年先報稅，女友就冇收過報稅單
2個都係醫護

申請恆生樓按係咪正常佢要check我最少2次TU?
我買左環聯$280月費plan, 睇住恆生尋日check我TU, 今日又check我TU:

2021-03-08，「恆生銀行有限公司」作出了一個信貸查詢。
2021-03-09，「恆生銀行有限公司」作出了一個信貸查詢。

佢check左我一次之後我TU分就趺左廿幾分, 咁攪法好快A都變B、B都變C喎

恒生check 左我一次， 中銀兩次

同你一樣情況 西亞一日查兩次

各位巴打，我想問下如果做9按，女朋友可唔可以做擔保人定一定要直系親屬？

可以，填未婚就ok

請問買已補地價居屋有冇h plan ？

咁點算？申報多幾間銀行按揭咪不得了
買之前好冇自己check 左先？

早幾日申請左中銀按揭，今日有中介同我講東亞最多回贈（但要45日批核），心郁郁想去申請，想問你地中銀/HSBC 出offer 後你地幾多日內要accept? 短時間內唔accept 係咪offer 作廢？

未做夠2年野會唔會有影響?

都好快啊，有冇兩星期

中介永遠會話唔扣分

但我上網又話按保未必批

岩岩好2 個星期

有

點解？

唔會掛，有齊幾個月糧單，合約，mpf單，月結就得啦應該

話9按會好嚴，一定要直系親屬先批

咁8按7按啦，即刻結婚

同問，9按，未婚，打算真係買到先結

9按未婚成功實例在此

恒生

想問下之前新政策
係未買按保 供款比例唔過50％
都可以照借？

補返免壓測借高成數

更新 HSBC H+1.31 1% ML 65折保 二月尾申請

我自己未婚8按成功
近半年有2pair frd都係未婚9按，都過到

9按，未婚夫做擔保，啱啱先批咗

擔保?
層樓1個人名?

我係

最後icbc同恆生
諗左兩日都未諗到take邊個好

用擔保人唔係最多借8成咩
total幾多保費

去恆生佢話一定要親屬先得
再問多幾間

借9成睇你地係咪穩定職業, 固定收入夠唔夠過壓測咋嘛

我用大貓 未婚夫婦 做9按

佢話要排期紙 case by case 咁批

你問按揭中心定分行個d 人呀? 我連聲明乜都無, 連期都未排, 就咁填左隻字話係未婚夫婦就過左

肯定分行唔熟既RM 跟資料照讀
如果佢咁堅持要, 咪比$305申請返張比佢 law

我打電話上按揭中心
岩岩電話同我講

好似有d就做到九按，有d就做唔到，有無過來人分享下

點解可以咁快手

回贈差唔多, 又幫到你 其實就可以揀
唔一定星星

drloan

請問人工係咪通常計最近6個月？
因為8月先跳point, 跳咗就夠數，未跳差3000

3個月

係

想問一問按揭係咪基本上夫婦/未婚夫婦2個名就夠?
使唔使再搵第三個名做擔保?

計最近三個月
如果係CS/HA 跳完point之後嗰個月嘅糧已經可以用嚟做壓測 唔使用三個月平均數

Offer靚喎，暫時市場上最好都係咁上下

睇你夠唔夠過壓測姐
1個人夠過唔洗落另一半個名添
如果2個加埋都唔夠過其實我會suggest唔好買住
不過加擔保人都冇話唔得，觀點與角度

2個人夠過

夠過仲加咩去馬啦

咁L堅
9按壓測39%

4M多幾萬

大機會HSBC

冇稅單可以點做?

原因係？

女友19年7月轉過工, 但都未收到20年嘅報稅表
我做左年半野，上個月先交左報稅表

兩個都做夠1年野既話
試下搵中介refer個banker問清楚啲
聽過係可以做到

問banker啦
呢到只可以比到啲參考同建議你
斷症始終要搵返專業既

政策還政策，銀行會評估風險，
你係高級公務員咪可能借盡比你

4 月15 號成交, 我想問正常最遲要幾時揀好銀行做按揭?
HS 同 中銀 都出左OFFER
但我等緊HSBC 出, 但因為我HSBC 3 月1先申請 我怕趕唔切..

咁忟水？我4月16收樓，2月10已經簽左offer

你一個名都借到咁濟

最後選擇icbc
有無人都用icbc?

可能聽要問下律師樓先得。
HS佢話可以做到H+1.32, 0.8 回
BOCH+1.35 0.8 回
我想問借375M, 30 年既話, 假設個H 一樣
2 個個月費差幾多? 唔識計..
因為HS 個ML AC 唔可以SHARE, 我同老婆2個人供
要計埋呢樣, 放幾多錢要可COVER 到個0.3 既diff, 因為個高息戶口個rate 同個按揭RATE 一樣
可能講到一舊舊希望有人明我講咩

年度入息未過免稅額都會收到報稅表？

應該會有
正常你都未報稅點知你未過免稅額

報完稅唔洗交既話唔知收唔收到評稅單
但正常應該有
如果無問稅局拎番

因為女朋友上年7月先入職到今年3月尾，每月萬2蚊，8個月先得十萬蚊。我睇免稅額係十三萬多，所以驚。

仲有暫繳稅呢樣野

姐係點？

想問點攞評稅單？
直接親身去稅局問？

其實唔會差好多
一個月都係幾十蚊
揀一間方便你自己就得
如果真係要計 放5、60k都應該已經可以cover

冇收到報稅表，唔洗交稅，都有評稅紀錄/單？
如果我收唔到報稅表，照攞份報稅表填然後照交好冇？

你地2個畢業做野都未做夠2年
唔同case啦，你地去稅局都冇野拎得到

咁可以點做?

直接搵banker問啦
或者問下中介知唔知邊間行會做呢啲case
稅單唔係一定要有，冇既原因合理就得
冇做野/冇報稅/唔過免稅額 呢啲就唔係合理原因

税單唔係必須，唔使交稅未必個個有税單，但可以親身去税局拎入息證明，即刻比你。

銀行正常有糧單同bank statement顯示salary就通常ok

懷疑稅局未必有佢收入證明(?)
不過行一轉都ok既，最多只係白行

聽日打電話問左先, 女友今日問報稅野稅局竟然有真人聽

冇做野/冇報稅/唔過免稅額 呢啲就唔係合理原因

呢句唔明，咁我呢啲係要banker幫手解釋？

岩岩畢業一兩年就可以買樓

同banker講你地岩岩畢業做野未夠2年，佢就明
呢個原因應該算合理解釋，搵中介/banker講啦
其實whatsapp問一問佢地好快有答案

如果未報過税咁税局應該未有紀錄
咁就最好準備定糧單，bank statement有salary字嘅autopay同mpf
其實最直接問下星星，經x，同banker意見

好
因為想confirm清楚先落細訂, 驚唔批渣都冇

我係我自己有，所有入息文件都有
但未婚妻做擔保人，剛畢業就淨係冇稅單

岩呀
confirm好晒先 最好問多幾個人

所以更加應該去問中介
唔洗買左先問得架
我買前半年已經問dr loan野

想問按揭通常幾時批到
會唔會話早啲知初步結果?
如果俾完大訂先話唔得咪pk

不過你自己留意風險
到時mc因為無稅單又唔接受解釋而減loan amount
agent banker都唔會理
自己要預備多d錢

2星期up，視乎齊唔齊文件，個case複唔複雜，banker快唔快手，mc有冇塞車
一般順利既，10-14日左右應該會有口頭offer
係架，冇預批，冇得100%知結果
每個人都係咁既情況下去買
預備多啲後備資金or搵定穩陣既後備擔保人
good luck

其實係大公司做（點先係大公司要自己定義）
準時出糧入戶口，數目又穩定

的確稅單可以唔駛
只係習慣上我都會叫個客拎埋
費時上面突然要又delay我張app

利申：舊大貓GBO

所以其實你買樓前已經要執一執同計下自己條數
坊間好多apps都會話到俾你知stress test下你要有幾多income

同埋，如果你平日都還開min pay既
我會建議你用多二三百買一個月TU 望望
Grading太差你都預左借唔足/借唔到MC果舊

買樓係要計劃
仲要睇埋本身到唔到價同埋查冊有無order係度

無稅單都唔係死罪黎既
稅單齊
連contract同埋bank statement都可以prove到個數

只係有機會銀行discount你老婆個income

如果你平日都還開min pay既

呢個完全冇，自動轉賬冇遲還款

如果你本身還款紀錄良好，收入穩定過埋probation
無乜街數，無借過財仔

基本上你過到stress test，層樓又到價
MC都多數批俾你

仲係驚有意外既話，又唔急住入去住既話
你可嫁揀3個月成交
Touchwood有乜野事都有機會救
因為我自己買樓張S&P都係咁要求賣家簽3個月成交（正常兩個月）

*糧單齊

得我有grant loan, 需唔需要清咗先？

Grant loan都會計debit
如果你income都已經你係啱啱好果隻
我會建議你還埋先

如果你autopay找grant loan條數
Bank statement都會show到條數，銀行照計埋入debit

另外提多樣
Credit card分期多既話都會計埋你做debit

因為政府停咗還款plan到2022，所以見唔到grant loan條數

不過我諗都要清咗先

壓測得幾千蚊buffer

想問下 銀行查Tu兩次正唔正常
查完1間已經自己由A變B, 因為女朋友（擔保人）岩岩升上C，查完已經變D尾，第二間查會唔會跌到E問banker佢話Tu grade唔重要 剩係想知你有冇差銀行錢同走數，請問真唔真？

*女朋友因為早前有張卡年費遲左2個月找，已waive所以rating跌左好多

咁我強烈建議你還左佢先

其實正常
入app果下一次
差唔多批你果陣做多次睇下你會唔會出古惑周圍借錢

不過又咁講
做mortgage check TU又好少借跌grade
申請P loan多就會

如果B grade
影響不大
可以放心

如果女朋友只係做擔保人
佢grading就影響唔會太大

Offer既野
不便評論了

我費時煩
Offer如果唔差太遠我都揀番出糧銀行

揀出糧銀行
萬一之後比人炒左 冇左autopay人工條數
驚唔驚銀行check到會call loan?

佢點知你係轉出糧銀行 轉工 定炒左

點解按條discount會唔同？ hkmc唔係統一出discount ?

又會咁快既...?
咁你咪催下其他bank囉

岩岩問左律師樓話預半個月前簽到offer 都ok

5月4成交 2月16簽左offer
宜家等賣方可唔可以提前成交

係呀 星星話boc citi批緊h+1.3% 1% cash rebate

之前提早左1星期
業主即刻要附加條件傢俬清唔切之類

yes

有冇咁快呀

想問下Citi都係23/2 申請？

Hsbc 1.31係因為佢係細H 比大H細0.01

唔關事 之前係1.3

同埋咩係細h大h 未聽過
細p大p就識
hsbc h有時較低係因為佢有自己既hibor 唔跟銀行公會, hsb 都係

同一個星期申請呀呀
而家覆左口頭offer 下星期就出official offer

有冇巴打用Citi 效率如何？

想請教下各位 如果加埋中介按揭回贈多過1% 係咪一定會扣借貸總額？利身：做9成按揭

想問下 睇岩左層樓但未簽臨約
我比哂啲文件比銀行做預估
銀行會唔會理我?

近排呢個po 好似幾旺

唔會

巴打最後決定邊間

仲諗緊

恒生無offer咩

即係佢唔想做你隻case

citi唔係間間律師樓都可以做到

冇申請恒生呀

citi 西亞都出名耐
我隻西亞影都無

各位師兄，想請教大家意見，最近出左offer，唔知點揀：
背景資料：800萬左右既樓，借8成半
1) HSBC: H+1.3%，有ML，Cash rebate 1%，中介再回0.1%
2) ICBC: H+1.3%，有ML，Cash rebate 1%，中介再回0.2%
3) BEA: H+1.3%，無ML，Cash rebate 1.4%，中介再回0.35%

主要考慮緊要ML好定係多啲回贈，因為借8成5，要做到轉按可能都要等好多年(eg 10年)，所以有ML又變得好似好重要，希望各位俾下意見

想問下兩個人月入合共約57,000.00, 其中一個做擔保人，如果想買around 740 -780萬樓，最好當然可以就做9按，如果唔得都可以85按，想問下有無機會做到mortgage?

佢話10年後，唔洗按保先轉wor

但係佢10年先甩到按保, 有無錢放落ML都成問題

無得計10年，但有30年

儲Asiamiles係用咩方式？

grant loan有冇話幾時要找，張單要2個禮拜先寄到嚟，申請前應該未找得切
可唔可以話張單到之後馬上找咗佢？

另外要幾多間銀行月結單？出糧嗰個就夠？

求救各位巴打，如果申請按揭時用星之谷
銀行申請時要我報中介cash rebate. 係未就咁填loan size x 0.1%+$1800蚊就ok?
星之谷個message 又話要星之變賞
loan size - 銀行cash rebate 先再乘 0.1%, 驚填錯會搞到批唔到mortgage.......

請問有邊啲銀行drawdown前會做employment check?

我2月頭經星之谷搵citi
到今星期都無消息
再打去問先知連MC都未上
個banker都叫我唔好等佢

最後揀左hs
Loan size ~5m
H+1.3 P-2.5 CR1%+0.1%+1000（星之谷回贈）
按保6折

嘩 citi咁搞咁耐

咁睇落citi真係搞好耐